【港股前瞻】傳中央擬出手維穩 分析指港股勁唔駛托

有報道指中央維穩之手七一前會伸延至港股，惟大市對消息反應不大，分析亦認為港股毋須中央支持。

繼日前傳出中央會在下周日及周一的「一帶一路高峰論壇」期間入市維穩A股後，彭博再引述消息，指中央制定了在七一回歸前，由中資背景公司入市穩定港股的計劃，以便在領導人訪港及新任特首就職前營造良好氣氛。報道指計劃已準備就緒，資金有需要時會入市，但資金規模及入市條件等詳情則通通欠奉。

恒指對消息無甚反應，分析普遍亦認為中央無必要干預港股，富昌金融研究部總監譚朗蔚指港股本身走勢強勁，料恒指可「趷下趷下又上啲」，因騰訊等強股可帶領大市再升，恒指暫時可上望25600點，反而A股較港股更需維穩。

事實上，港股表現遠較內地股市為佳，恒指年初至周四累計升14%，而成份股主要為本港及美國上市中資股的MSCI中國指數，周四更創21個月高，收報69點，年初至周四累計升18%。反觀滬綜指及滬深300指數，年初至周四分別跌1.4%及微升1.4%。另外，MSCI中國指數市值更已超越滬深300指數，為2008年後首次。

支那顧掂自己個垃圾上證綜合先啦

維穩到2047啦
推到今年上到20萬點 慶祝20周年回歸

力托2018

到時被人做空 睇你托得幾多
唔要面死要托，托到自己個泡都爆撚埋